% Created 2019-10-31 jeu. 23:14
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[bigger]{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\mode<beamer>{\usetheme{Madrid}}
\addtolength{\headsep}{1cm}
\author{M. Wulles}
\date{Novembre 2019}
\title{Fluctuations statistiques}
\hypersetup{
 pdfauthor={M. Wulles},
 pdftitle={Fluctuations statistiques},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 26.3 (Org mode 9.1.9)}, 
 pdflang={Frenchb}}
\begin{document}

\maketitle
\section*{}
\label{sec:org6f57814}
\subsection*{}
\label{sec:org719c6fb}
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{voiture1.png}
\end{center}
\newpage
\subsection*{}
\label{sec:org54759db}
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{voiture3.png}
\end{center}
\newpage
\subsection*{}
\label{sec:orgb7ba63e}
\begin{itemize}
\item Combien de voitures rouges ?
\end{itemize}
\newpage
\subsection*{}
\label{sec:orgacaef11}
\begin{center}
\begin{tabular}{lrl}
Voiture & Effectif & Fréquence\\
\hline
Rouge & 9 & \\
Vert & 4 & \\
Bleu & 3 & \\
Total & 16 & 1\\
\end{tabular}
\end{center}

\newpage
\subsection*{}
\label{sec:org76c6d00}
\begin{center}
\begin{tabular}{lrl}
Voiture & Effectif & Fréquence\\
\hline
Rouge & 9 & 9/16 \(\approx\) 0.56\\
Vert & 4 & 4/16 \(\approx\) 0.25\\
Bleu & 3 & 3/16 \(\approx\) 0.19\\
Total & 16 & 1\\
\end{tabular}
\end{center}
\newpage
\subsection*{}
\label{sec:orgb28182e}
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{voiture4.png}
\end{center}
\newpage

\subsection*{}
\label{sec:org8ac137d}
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{voiture5.png}
\end{center}
\newpage
\subsection*{}
\label{sec:orgaf09f20}
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{voiture6.png}
\end{center}
\newpage
\subsection*{}
\label{sec:orgfb9d091}
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{voiture7.png}
\end{center}
\newpage
\subsection*{}
\label{sec:org7b1fb70}
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{voiture8.png}
\end{center}
\newpage
\subsection*{}
\label{sec:org28aa59e}
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{voiture9.png}
\end{center}
\newpage
\subsection*{}
\label{sec:org2e0a30a}
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{voiture10.png}
\end{center}
\newpage
\subsection*{}
\label{sec:orgfc95be3}
\begin{center}
\begin{tabular}{lrl}
Voiture & Effectif & Fréquence\\
\hline
Rouge & 8 & 8/16 = 0.5\\
Vert & 3 & 3/16 \(\approx\) 0.19\\
Bleu & 5 & 5/16 \(\approx\) 0.31\\
Total & 16 & 1\\
\end{tabular}
\end{center}
\newpage
\subsection*{}
\label{sec:org722f126}
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.263]{fluct1.png}
\end{center}
\newpage
\subsection*{}
\label{sec:orgcca1f8d}
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.263]{fluct2.png}
\end{center}
\newpage
\subsection*{}
\label{sec:org390ed09}
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.263]{fluct3.png}
\end{center}
\newpage
\subsection*{En résumé}
\label{sec:orgdfe2b42}
On note \(p\) la fréquence d'un caractère dans une population.
\\[6mm]
On note \(f\) la fréquence du caractère dans un échantillon de taille \(n\).
\\[6mm]
Alors pour 95\% des échantillons:
\[ f \in \left[ p - \frac{1}{\sqrt{n}} ; p + \frac{1}{\sqrt{n}} \right] \]
C'est \textbf{l'intervalle de fluctuation}.

Pour avoir une idée de \(p\) on peut calculer \textbf{la moyenne de la fréquence des échantillons}:
\[ f = \frac{f_1 + f_2 + ... + f_k}{k} \]
\end{document}
